澳門ATM須驗證 內地人改來港提款

澳門ATM須驗證 內地人改來港提款

7,170

■本港ATM的銀聯提款金額大增。

【本報訊】內地人借銀聯卡在自動櫃員機（ATM）提款，從而將資金搬離內地的做法，近年常在香港及澳門出現，今年中香港警方曾拘捕一名可疑提款的內地人，但最後獲釋。

今年中有報道引述消息指，香港警方正對大量利用銀聯卡在ATM提款的可疑個案展開調查，更一度在港島區拘捕一名試圖使用20至25張不同持卡人姓名銀聯卡提款的內地人，懷疑是盜用他人提款卡，惟最後該人士向調查人員表示，持卡人是授予他權力於銀行提款，故他最終獲釋。
內地人大手提款問題本來在澳門較嚴重，但當地在今年5月起分階段將全澳銀行ATM新增臉部識別技術，要求內地客用銀聯卡提款時須驗證身份，令內地客難再以「借人頭」方式，用他人的提款卡來大量提現，但亦因而令相關人士轉戰香港，令本港ATM的銀聯提款金額亦大增。

上一則
國家外管局再出招阻走資 境外提款明起收緊每人每年限10萬

下一則
瑞波幣今年瘋狂升值340倍